# Приложение 1. Возможные проблемы при установке и работе с VMS

1. Установщик не открывается после перезагрузки компьютера

    1. Откройте «Этот компьютер» → «Диск С» → «vms-installer». Папку «Этот компьютер» можно найти через поиск в меню «Пуск».
    2. Зажмите на клавиатура клавишу Shift и кликните правой кнопкой мыши по свободному месту в папке.
    3. Если вы зажимали клавишу Shift, у вас появится дополнительная команда: «Открыть окно PowerShell здесь». Выберите её.

        ![](img/Online_Installation_23.png)

    4. В открывшемся окне введите `.\VmsInstaller.exe /step2`. Нажмите Enter.

        ![](img/Online_Installation_24.png)

    5. Подтвердите запуск установщика во всплывающем окне, нажав «Да».

        ![](img/Online_Installation_25.png)

    6. Установка продолжится со второго шага.

    Если установщик показывает ошибку, проверьте соединение с интернетом. Если интернет отключен, подключите его.
2. На Linux при скачивании скрипта установки появилась ошибка, подобная следующей: «bash: curl: команда не найдена».
    1. Выполните команду, которая установит программу curl: `sudo apt install curl`.
    2. Введите пароль для `user`.
    3. Подтвердите установку, нажав `Y`.
3. Не удается установить VMS на WSL.
    - Проверьте, что операционная система подходит для установки WSL — это должна быть Windows 10 без длительной поддержки, т.е. не LTSC.
    - Проверьте, что у пользователя, для которого идет установка, есть права администратора.
4. Невозможно зарегистрироваться на сайте `https://camera.rt.ru`.
    - Убедитесь, что MAC-адрес, по которому вы регистрируетесь, совпадает с MAC-адресом в `/var/lib/agent-green/agent-state-cache.json`.
5. Не отображается видео в Личном кабинете на сайте `https://camera.rt.ru`.
    - Убедитесь, что в настройках тепловизора включен кодек `h264` (см. инструкцию по настройке тепловизора).
    - Убедитесь, что окружение VMS и camera.rt.ru совпадают: введите в терминал команду `cat /etc/agent-green/ag-cfg.json` и посмотрите конфигурационный файл.
6. Не приходят события о температуре человека.
    - Убедитесь, что датчик измерения температуры включен (см. инструкцию по настройке тепловизора).
    - Убедитесь, что установлено корректное время на тепловизоре и устройстве с VMS  (см. инструкцию по настройке тепловизора).
7. АЧТ не найдено и другие проблемы с ним.
    - Убедитесь, что АЧТ включено.
    - Убедитесь, что АЧТ находится в кадре. Смотреть положение АЧТ нужно на тепловизионном канале, а не на видео.
    - Убедитесь, что температура АЧТ соответствует требованиям.
8. Тепловизор не подключается к VMS.
    - Убедитесь, что тепловизор активирован, через его веб-интерфейс или сайт `https://dahuawiki.com/ConfigTool`.
9. Статус тепловизора на VMS — оффлайн.
    - Убедитесь, что VMS и тепловизор находятся в одной сети.
    - Убедитесь, что выбрана правильная модель, пароль и логин для подключения тепловизора.
    - Убедитесь, что IP тепловизора пингуется с устройства, где установлен VMS.
    - Убедитесь, что для rtsp и http используются стандартные порты (их можно менять через интерфейс тепловизора). Пользовательские порты можно установить через сваггер VMS: `http://<ip>:8080/swagger-ui`.
10. Не отображается интерфейс VMS или проблемы с управлением через интерфейс.
    - Проверьте, что AgentGreen запущен: введите в терминал команду `ps afx | grep AgentGreen`.
    - Убедитесь, что порт 8080, где находится интерфейс VMS, не занят ничем другим.
    - В Диспетчере задач убедитесь, что запущен только один процесс AgentGreen.
11. Проблемы с функционалом VMS: не работают методы, не меняется температура и т. д.
    - Проверьте, что запущена последняя версия VMS. Если установлена online-версия VMS, то посмотреть это можно в настройках на `https://camera.rt.ru`. Если установлена offline-версия, посмотрите `/var/lib/agent-green/agent-state-cache.json`.
    - Проверьте пункты.
12. Не работает просмотр архива от VMS с сервера или через `https://camera.rt.ru`.
    - Проверьте, что включена запись архива.
13. Пароль для интерфейса VMS не подходит.
    - Попробуйте ввести пароль admin54321.
    - Посмотрите `/etc/agent-green/ag-cfg.json` и `/var/lib/agent-green/agent-state-cache.json`, чтобы узнать uid тепловизора и получить пароль к нему.
14. На экране мигает желтая рамка и сообщение «black body error».
    - См. пункт 4.
15. Тепловизор без перерыва издаёт звуки:
    - См. пункт 4.
    - В настройках тепловизора может быть включен звук на события с детектированием температуры. Отключите его (см. инструкцию по настройке тепловизора).
16. При установке на Linux оказалось запущено две копии VMS:
    - Скрипт установки используется только для WSL, для Linux используется только `deb` или другой пакет.
17. Тепловизор не находится с помощью поисковой строки в интерфейсе vms:
    - См. пункт 6: VMS находит камеры и тепловизоры только в тех сетях, которые ему доступны. Попробуйте включить на тепловизоре DHCP.
18. Проблемы с часовым поясом, не меняется через `https://camera.rt.ru` (WSL):
    - Необходимо поменять часовой пояс в системе, где установлен VMS.
19. Жесткий диск заполняется архивом, нужно больше свободного места:
    - В сваггере VMS (`http://localhost:8080/swagger-ui.html#/vms/`) откройте вкладку `/storage_device/cleanup_params` и установите параметр «usage_threshold»: 0 на нужный процент от диска, куда идет запись.
20. У человека температура выше, чем ожидалось:
    - Измерение температуры происходит наиболее точно, если человек находится в одной плоскости с АЧТ. Необходимо устанавливать АЧТ так, чтобы человек не подходил к тепловизору слишком близко.
    - Источники излучения, направленные на тепловизор, могут искажать измерения температуры. Нужно выставить зону распознавания так, чтобы источники излучения не мешали процессу измерения.
    - Источником излучения может служить АЧТ, см. предыдущий пункт.
21. Зона для детектирования температуры не изменяется.
    - Область детектирования не может быть больше зоны, которая отображается на тепловизионном канале.
